TSM坐幾年圍爐區(11）

簡單分享下intel 16－21年係晶片代工分面既發展

2016年
TSMC 董事長張忠謀表示，英特爾(Intel)跨足晶圓代工領域，是把腳伸到池裡試水溫，他說，相信英特爾會發現水是很冰冷的。
張忠謀指出，台積電從來不低估競爭者，不過，面對競爭，意志是很重要的問題，晶圓代工對台積電是職業，也攸關生活，有決心來防禦。
張忠謀並再次引用史達林格勒戰役，他表示，史達林格勒對蘇聯是攸關生死，對德國則不是生死問題，在有差別的條件下，德國30 萬大軍完全被殲滅；晶圓代工是台積電的史達林格勒。

2018年
英特爾宣布放棄對外晶圓代工業務，不見得有利台積電轉單
過去一段時間以來，英特爾對無晶圓廠的 IC 設計公司開放客製化的晶圓代工服務是個錯誤決定。因為這不但影響了英特爾在處理器方面的核心競爭力，還因為程序上的錯誤，導致近期 14 奈米產能不足，使得個人電腦產業蒙受處理器缺少所帶來衝擊的結果。因此，英特爾為了填補 14 奈米製程的產能空缺，決定關閉對外晶圓代工業務，專心將珍貴的產能用於自身的產品量產上。

2021年
針對英特爾將在美國亞利桑那州興建新晶圓廠，進一步跨足晶圓代工市場的消息，在 24 日傳出之後，因為市場憂心將對晶圓代工龍頭台積電造成衝擊，隨即使得台積電股價一路重挫的情況。對此，被譽為台灣 DRAM 教父的前南亞科總經理高啟全指出，因為台灣半導體廠的強項在於工廠管理，所以英特爾從建廠到實際運作之後，預計能產生多大效益則還要觀察，因此台積電當前的股價下跌是被錯殺。

利申：持有大量台積電 將不斷買入

108係支撐位

話產能唔係問題班傻鳩肯出黎未?
生意做唔完丫嘛 條隊排到去大西洋

唉，重倉咗TSM。失望

台積電hold幾年都應該財務自由，冇支那都有歐洲搶住搵佢生產

日日係咁跌 你地就日日話幾勁幾勁

今日跌幾蚊

隔離asml爆升
tsm

總結 ： 未來5年 無人係tsmc對手
等陣有時間再分享

勁， 唔代表佢而家個價合理
唔係馬後炮， 1月尾，2月頭就算唔清倉都起碼減大半倉。

持有策略，愈跌愈買愈安心

基於資本配置和股價驅動力的不一樣，投資人持有台積電的策略、態度和方向，也必須不一樣。

面對台積電，要學會看懂一家一流企業未來的成長性，要有長期的視野。你應該放鬆心情去享受波動，同時把時間用在經營別的地方，甚至可以創個副業，賺的錢再丟給台積電。如果花太多時間在意台積電的波動，我覺得你失去了那份優雅，也失去和一流企業共同成長的感覺。若一直在玩短線的波動，在那邊浮浮沉沉，可能賺了錢，卻丟了心情，我覺得沒有必要。

台積電這檔股票，是屬於擁有它，而不是去交易它的一種「存股」概念。你不要把太多的心思用於「在存股當中做價差」，要做價差有其它股票可利用，但台積電是「跌下馬背，要趕快上馬」。我要引申的是，台積電是一旦跌了，但你不會怕的股票，這是很多股票做不到的。

彼得．林區曾說過，「買進一檔股票下跌了，不代表你買錯；上漲了，也不代表你買對。」台積電就是買進後萬一下跌，也不代表買錯的股票。下跌時投資人不需要驚慌，而且要感到高興，因為就算它跌了20%至30%，若未來可以翻倍成長，這時候，跌20%、30% 會那麼困擾你嗎？未來五年內，台積電是「愈跌、愈買、會愈安心」的股票，這個特質是其他股票不具備的。

想jump

月供TSM

最好跌到7、80蚊大大打抽擊個班有profit淡淡定既人

Profit咪姐係計入本金
唔當profit係本金嘅人
股市長遠必定跑輸比珍惜每一蚊嘅人

lm

屌 乜撚嘢 咩叫越跌越安心
睇好間企業發展咪得

利申 均價120 唔會走

持有策略，愈跌愈買愈安心 真呀

台灣寫文好鐘意假文青 撚喺嘢

110$蒙頭入閘
年尾再睇返

市場：哦...都係放晒先

仲有40% 等溝dis同tsm

我覺得長遠都係升返嘅，但係如果要坐幾年先返家鄉嘅語拿拿聲換馬仲賺得多啦
唔好咁肉酸啦，跌到咁走又太遲，咪大方接受慢慢坐囉唔洗鬥氣咁講到非hold不可TSM萬歲咁嘅都係睇你技資策略係點嘅姐，可能真係要坐幾年唔通又叫班短炒開嘅同你坐咩
利申133，等一回穩就溝

唔好再打飛機啦
咩hold賤年bababa
屌你要hold賤年點解我唔hold arkk tsla呢d

市場: 繼續插佢唔好俾佢停

酒牙，等買平貨

咁巴菲特當年冇止蝕ae 咪好on9 跌左50％都有仲要溝淡
每個stragety 都有優缺點 基本面同消息面係ta派睇唔到
我覺得ta只係幫入場 之後就自由發揮 睇你鍾意止蝕 半短半長炒

我信佢wo 起碼佢係美國做基金管理 管緊幾億美先
邊個財演有呢個能耐 仲出書9up 係亞洲？ 玩鞋都未有
搵左10幾隻十倍股 就係睇基本面死渣

波動不應該等於虧損
如果你沒有這樣的認知，應該就有一半以上的機會錯殺，以虧損來了結。這個說法會有人不同意，因為價格下跌，有可能繼續探底，為了避免失控，例如停損點設在10％左右保住元氣，這個說法也沒錯。

停損或不停損，差異在於：投資標的估值的確定性。這的確困難，但這也正是個股投資者要下功夫努力的地方。不能基本功夫做得隨便，只靠停損解決問題，因為只靠停損並不會增加績效，要不，可以考慮選擇不需要為估值煩惱的投資標的，例如有市場代表性的指數型基金ETF。

作者/ 闕又上

睇多段巴老講既 都係佢呢個假文青本書睇到 我再實證
Looking Back at Warren Buffett and American Express in 1962
One of Warren Buffett (Trades, Portfolio)'s most successful early trades was American Express Co. (NYSE:AXP) back in 1962.

ae果陣事因為買左間假公司，股價直插90％，佢即刻大手買左5％ ae股份（本身已經好多），1967年 就賺左個double 去到2021年就係千百倍股了

Great opportunity ＆ seeking value
The company shouldn't have been worth $150 million -- that's something Buffett says most people understood -- but the market was just too scared to own the stock.

信念既考驗

我信念話我知6月龍市

今日可以買
16日後爆升 完

intel 下午四點全廠打卡下班，明早八點再開機生產
tsmc 24小時輪班救國

intc tsm都有貨

入埋AMD nvidia

SH

每個月都會買一股

開始向下了

今日勁到

其實長渣tsm，soxl，半導電體股點會輸
咩科技都要半導電，需求愈來愈大
生意多到做唔晒
除左18大市跌，年年ytd都大升
直接all in 唔洗煩

準備每日bin屍 負評我果班傻閪

Soxl 得閒仲可以行出行入玩下波波

硬啦

之前依到仲有條柒頭鬧我屌台積電廢

每月加少少算

你咪hold 無人阻你

琴日又加咗50股@110 今日又賺少少
利申 極重倉

執平貨

月供tsm

持有策略，愈跌愈買愈安心

終於升

下星期又跌架啦 簡單d 紅日就買

之前跌到西咁，岩岩好上返星期一個價位咋

係 跌咪入

大奇蹟日

講閪咩 叫連登仔坐貨?
3日已經講緊超長線投資啦

由佢輸 自己靜靜哋贏

我$84蚊貨 慢慢供

漫漫長路

150股股東

170

有少少似築緊圓底

就黎起飛 全call看待

依家畀人上車唔上之後唔好嘈

134溝到125
54股持有中
想加倉but無錢

115買左300股

睇定樓

準備攻台啦仲買

300股可以睇樓？

睇邊到跳

115 all in 左

20股股東等起飛

真 又升返 好嬲好嬲

sh to the moon

118好穩陣

呢個range 妹陣就上架啦

唔怕佢妹 最好聽日落翻115俾我再加碼

x2 仲有5％ 未買

巴打均價幾多呀

Short爆TSM

我真係好撚驚.JPG

每個人打法唔同 自己舒服就得

其實係呀 祝巴打好運 長升長有!

13x坐緊

依家有啲怕會打台灣

tsm你值得擁有

打台灣？驚閪
打得台灣唔係得tsm跌

Touchwood打得台灣
就係共匪畀百國聯軍打到滅亡之日

到時你要做兩樣嘢
1. 儲糧食
2. 再趁機撈底

擔心自己會唔會死好過

唔好升咁快得唔得

俾左成個月你入啦

入晒啦
講緊出糧果份

照入 快

150股 等150蚊食一半😌 120入

原來吹未來3年投資1000憶美元

150蚊.......

下年可能有

用1000億研發仲多過成個美國政府搞晶片業

信者得救

根本intel爆果日跌多左

歡迎睇返第1頁 班傻閪

滿意滿意
係自己入得太少

講左要全倉call

有單野有幾多成真呢
1000億美金增產能
美國果間廠先200億
果個規模既廠可以起5間喎
印銀紙能力係國家級

上星期107比哂位

\TSM/\TSM/\TSM/

就番到家鄉

108喳咩唔係？

6蚊，今年試過未

1月個時

邊個話係廢老股 到頂？

13x溝到123

起碼揸到出財報前一日
覺得起碼有140
財報就唔賭 賭親都輸

睇返第 1 版

TSM生性病母感欣慰

吃了春藥

買左就我個名啦 醒返咪數錢

D人升唔入黎，跌先入黎

咁就5%

有無人除左買TSM
買埋UMC同ASX
貪股價低 UMC賣期權賺埋都爽

有無人升到咁都仲輸緊

大把係130，140山頂

都係107.89？近108

仲要冇人開11 果個post
唯有等我呢d忠實fans開

120股打返和

d淡友一路升唔敢買 眼白白睇住升
自然想d股票仆街閪冧
跟住又話跌到7 80先買
現在升返又話買唔夠

我均價129，再比d力唔該

我仲差少少$125

我13x溝到依家114 ，我本身想佢落100以下我成日唱淡佢架

張遠call終於輸少一半
好感動

128

啱啱夠贏翻曬

129.8
但壓力細左好多
最高峰-8000USD

133

無你咁大本, 但係118 COW左D
一COW就跌撚到呀媽都唔認得

低位溝一溝點都贏啦 就算上個山頂追左又點

我117溝左 個陣以為鐵底
點知插落去108
個陣專登賣晒DIS去溝

127
唔到150、不放一股
上呀

大家諗住幾時放或者幾錢目標價
我預財報前一日
賭親財報都輸

你地諗住升到幾多就放？

cow到無錢cow

TSM 冇咩需要放

9527

131

成本價？ching有米

最高位放

113均價 就賺緊10%了

40股均價$81
跌返落$120加倉

一樣
升咁多都未返家鄉

幾時出財報
點解好似過得咁快

sh終於回老家喇
120入 13x個陣都未放

好像之前咁講
最好出到圓底

300

今日跳空高開 量價齊升

今日個倉+10% 全靠tsm call同soxl

向上溝左400股

咩意思

想bin第一頁班友既屍

攻台？

又要bin 派錢俾你都唔信

我123點幾終於番家鄉

劉德音話5年15%年化增長

32867

放咗20手剩80

126 800股仲爭少少

會後悔

瞓醒數錢

成手就黎變0$既call 有救

我好簡單，唔好日日大插就ok

巴打Call option？一張幾錢

阿木又開始買返？

大師兄終於返黎啦
終於返到家鄉

Tsm加價？

條友真係高買低賣

擴產 先進製程

一過$120
大家醒晒

呢２個月同老散無咩分別
（多錢既老散）

不斷高位撈貨Ｔｄｏｃ果班
依家升又追ｔｓｍ

都係買返VGT QQQ依類etf穩陣啲
買ark不如直接買TSLA算 根本命運共同體黎

買得果千幾股

佢前排放晒幾十萬股，hold最多都係arkx 果幾%

要對比埋ARK inflow先知係rebalance定加倉

佢好耐之前買啦

所以我就話佢係咪覺得撈夠成長股，開始揸返tsm呢d

佢咁撚勁幾日上太空 唔洗後悔都發達啦
未龍市未雨季長有長玩

之前放咗好多喎

你睇返一個尾個時，TSM129都近當時高位入76萬股，不過

截至 1 月 25 日，旗下 ARK 基金共持有 548 萬股

你諗下佢均價幾多

平平鐘低過100啦

印象中佢80蚊入左好多下

反而想請教下 TSM adr有冇除息
有又點計數

又升少日 屌

128go go go

妖股不了

不枉我咁有信念
上個月跌果陣賣晒d arkk 加注tsm call

已經追唔切

今晚130

開心到哭撚咗

請bin第一頁

今日先又入返嚟 正一妖股

妖股

垃圾
屌你老母
買舊叉燒好過買你
台灣之恥
半導體界毒瘤
台積弱
台積廢
食屎狗
t for trash
s for suck
m for mo lun 用

美股認真討論區 MCDLXVII

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

跌破123

廢股

垃圾股升一日跌唔知幾多日
市升又跌 市跌又跌

能開始跌啦

積弱

唔跌點升

業績見好都要跌

加倉機會
Q2會更好

跌得好
今晚加倉

又黎輸錢啦

吸貨啫

垃圾電 快撚啲執

Er咁好都跌

同台股差價少左 但仍然無乜方向

等納指升先有機

122.3入多50股 下年番黎再睇

返唔到家鄉

真係垃撚圾

tsm 高放低買 輕鬆財自啦

又係ark